% -----------------------------------------
% OTROS PAQUETES E INSTRUCCIONES ESPECIALES
% -----------------------------------------

% Para insertar código fuente estilizado
\usepackage{listings}
  \lstset{basicstyle=\ttfamily,
        breaklines=true,
            numbers=left,
        numberstyle=\tiny,
        stepnumber=1,
        numbersep=6pt}

% Sugerencia en warning
% permite compilación del pdf consistente
% a pesar de actualizaciones en el paquete pfgplots
\pgfplotsset{compat=1.15}

% Archivo de bibliografia
\bibliography{contenido/bibliografia.bib}

% Para insertar símbolos extraños
\usepackage{marvosym}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage[outputdir=output]{minted}
\usepackage{tikzscale}
\usepackage{multicol}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{cclicenses}
\usepackage{csquotes}

\usetikzlibrary{babel}
\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{>=latex}
% NUEVAS INSTRUCCIONES

\newcommand{\EIEx}{\textsc{Escuela \Lightning~ Ingeniería Eléctrica}}

% Definición de algunos símbolos matemáticos
\newcommand{\me}{\mathrm{e}}
\newcommand{\mi}{\mathrm{i}}
\newcommand{\mj}{\mathrm{j}}
\newcommand{\md}{\mathrm{d}}


\newcommand{\trule}{
  \noindent
  \begin{tabularx}{\textwidth}{X|l}
    \toprule
  \end{tabularx}
}

\newcommand{\brule}{
  $\quad$\\
  \begin{tabularx}{\textwidth}{X|l}
    \bottomrule
  \end{tabularx}
}
\newcommand{\mrule}{
  \\
  \begin{tabularx}{\textwidth}{X|l}
    \midrule
  \end{tabularx}
}